鳩達:蟲洞計劃正式啟動

【蟲洞計劃】之一：突破次元限制，重建民意基礎
「補選」是政權安排給民主派的鬥獸場，只要拋出「議席」這個利餌，各黨自然鬥個你死我活，相互消耗。
且看單是有人拋出「總辭」建議，民主派的矛頭就馬上由政府轉向總辭倡議者，可謂效用顯著。
政權讓民主派掉進議席之鬥獸鐵籠之中，一來可消減反政府壓力，二來通過民主派相互撕殺的醜態，進一步削減民主派的道德感召力。
其實，自從佔領運動篤灰不斷、立法會選舉亂潑污水、掌心雷動計劃尤如出千、宣誓事件兒戲胡鬧、特首選舉支持建制鬍鬚，這一連串事件，已將民主派的道德高地壓到地平線以下。
將會出現的「補選」，則有如黑洞，會將香港民主運動僅剩的光環，吸乾吸淨，拉住無盡虛無之中。
眼下運動最大的困境，莫過於民眾已經徹底失去信任，不願再相信任何政黨及政治人物，香港政壇已徹底失去道德力量，難以感召大眾。
要突破困局，不單要有衝出重圍的力量，該能量可要巨大到足以突破次元。
運用「蟲洞計劃」，我們要以突破次元的思維，再次將散失於時間洪流中的道德力量找回來！
既然民主派拒絕「總辭」，面對「補選」，唯一能夠贏回港人信心的方法，就是所有政黨及所有政治人物、議政人士，全部都不要參選！
因為民眾已經徹底厭惡政壇，所有舊有的政治人物出現，都會勾起他們的厭惡。
如果真要參選「補選」，就要有全新的代理人，要為了這個「補選」成立一個全新的「系統」！
這「補選系統」，建立就純粹為了議席，由「系統」找出六個完全沒有任何政治經歷的人物，由他們作代理參選，而所有民主派動員一切力量團結一致全力支持。
完全沒有政治經歷的人，足以勝任議事工作嗎？不！當選後他們不是負責議事，他們只是代理，他們在議會一切投票及發言，皆會由「系統」提供的平台，由大眾公議決定，代理人只是代理。
六個全無政治經歷的代理人，當選後甚至要交出全部薪酬及津貼，交由「系統」的平台，讓大眾公議所有款項的使用方法。
這樣子，就完全沒有任何「議席利益」了！
通過這個「蟲洞」，民主派就能把民意力量，穿越時空阻隔，重新贏回來！
當然，這只是理想狀況，實質操作還有技術問題：誰人設置管理「系統」？如何不讓政黨干預介入？否則又會變回另一個黨啊。如何選出沒有政治經歷的代理人？由誰負責的「系統」去選？
這些都是需要解決的問題，我當然也有草案，同樣是超越次元的構想，但先按下不表，下回分解～～

發言係即時互動，無政治經歷嘅人點答到爹？
點可以確保修改完議案後喺投票前，透過系統表決？
個決定又點樣先有高認受性？最後必然會變成個別政黨嘅傀儡。

課金啦！

收皮啦 講出黎唔笑
叫鄭生做第1個囉
想人比黎夾住?
btw 反正攪咩都係選唔到架啦

所以香港搞乜都唔成

仲有就係依家各黨派之間失去哂互相 又或者係各懷鬼胎
無論邊個出黎參選都會俾人指責係鬼
就好似青政同胡國興咁
代理人呢個身份好難係黨派間有公信力
而且選民都冇人會信
最重要係熱狗誠信已經破產

熱狗凍貓都無用

出底牌了， 將自己掛牌出售， 搵政黨收留做橫子

佢係咪想話熱狗做嗰幾個代理人
叫人推佢地入去

當選後甚至要交出全部薪酬及津貼，交由「系統」的平台<--------系統會收比幾多成行政費?

泛民新西保朱凱迪唔保旗主

建立平台 你唔信熱狗 你未參考雷動果陣時嘅經驗整個出嚟囉
熱狗都要保證自己唔再拆大台
同埋盤數點樣透明化 用起邊 用落去補貼6個被DQ嘅人又得唔得?
咁6個代理人薪酬又點計?

先唔講9達又頄UP D咩
但大家嘅共識似乎係 今次要拎哂6個位一定要雷動 再加埋本土派唔好互相拉票
面子問題佢先唔講呢個前切
作為政治TRADE OFF又好點都好 佢起碼擺左自己個價起度

有痴線佬

洗咩6個呀，搵呀蟲太一個咪夠囉 蟲洞計山

又有新名目收課金

牙達又中
你班仆街記得準時課金
課金呀，屌你老母臭西

呢個計劃同共產主義一撚樣, 無視人性係自撚私